---
title: 天命
author: 终朝采蓝
category: fate
layout: post
date: 2023-04-28 00:07:42
lang: zh-Hans
depth: 2
---

### 弃苍相性一百问（弃总篇）上

<br/>

> 弃总篇对应的时期差不多就是苍刚离开六天之界这阵子

弃总：（皱眉）苍，你做什么去了？嗯？（警觉）怎么吾儿和你在一起？

朱武：弃天帝，想什么呢！只是例行采访

弃总：哼⋯⋯采访什么？

朱武：你和苍的相性

弃总：（皱眉）那是什么？

朱武：就是适不适合

弃总：适不适合，吾说了算，需要问卷采访？

朱武：你自己说要参加的

弃总：哼，人类的小小问卷，就参加一下又如何

朱武：神经病

苍：哈哈，哈哈，朱武，开始吧

太阳神：我先去拿一包瓜子

<br/>

##### 1、平时怎么称呼对方？

弃总：苍

苍：弃天帝

弃总：哼，谁给你的胆量？

朱武：我看苍这样叫你，你也挺高兴的啊

<br/>

##### 2、初次见面时的第一印象是？

弃总：特别的人类

苍：3D建模的怪物

弃总：？！苍，皮痒吗

苍：吾只是说实话

赭杉军：（插嘴）嗯，好友说的是实话

朱武：哈哈，下一题

<br/>

##### 3、过往的回忆里最难忘的事情是？

弃总：哼，人类有值得神记住的事吗？

朱武：呃，一件都没有？

太阳神：（插嘴）弃天啊，吾觉得你其实有很多

弃总：闭嘴！

太阳神：既然是采访，至少说一件吧

弃总：去参观这个愚蠢道士的居处，勉强算吧

苍：北越天海，难忘的记忆（黯然）

朱武：啊（黯然），下一题

<br/>

##### 4、对他的长相身材看法如何？

弃总：哼，吾有必要说给别人听吗？

朱武：哈哈，还真是一样⋯ 给个面子嘛，例行采访而已

弃总：⋯⋯勉强入眼

苍：世间不存的美，侵略性很强

朱武：身材呢

苍：就是⋯⋯魔神那样的身材

朱武：哈哈，苍，你又打太极呢？

苍：下一题！

<br/>

##### 5、觉得对方是怎样的一个人？

弃总：不知进退的倔强，自讨苦头的愚蠢

苍：高傲任性，冷血固执

太阳神：其实弃天现在对你不算冷血

弃总：哼！闭嘴！

朱武：哈哈，下一题！

<br/>

##### 6、因为什么而喜欢对方？

弃总：这是什么可笑的情绪？（偷偷看了一眼苍）吾会喜欢一个人类吗？

苍：嗯，吾与他不存在「喜欢」之说。

弃总：（脸色铁青）（猫猫炸毛）

太阳神：弃天啊，你明明就会喜欢啊，以前是这样，现在也是这样

弃总：（警觉）以前？什么意思？

苍：下一题吧

<br/>

##### 7、总想吐槽对方的地方是？

弃总：喜欢自讨苦吃，不知进退，使吾发怒

苍：冷血，固执，任性，难沟通

朱武：⋯⋯不吵起来才怪

<br/>

##### 8、两个人目前是什么关系？

弃总：吾之奴隶

苍：只是他单方面这样认为

弃总：（冷笑）哦？苍，是吾给你的宽容太多了？

朱武：哈哈，哈哈，下一题

<br/>

##### 9、对目前的关系满意吗？

弃总：还算满意。反正吾想要他的什么，他反抗得了吗？

苍：苍对未来没有奢望，也就无所谓对目前满意不满意了

朱武：⋯ 啊哈哈，苍你还是这个答案啊

弃总：（警觉）「还」？

朱武：下一题！

<br/>

##### 10、外人对两人之间的关系怎么看待？

弃总：外人的看法，吾需要在意吗

苍：立场敌对

太阳神：（插嘴）狗男男！

朱武：（踢开太阳神），哈哈，下一题

<br/>

##### 11、最喜欢对方对自己说什么话？

弃总：「吾答应做你永远的奴隶」

苍：「今日吾不追究/允你了」

朱武：😨 啊这⋯⋯ （气氛诡异）这是二位的情趣play吗

<br/>

##### 12、有没有纪念日或者特别值得纪念的事情？会怎样一起庆祝？

弃总：没有

苍：没有

弃总：哼！

朱武：你哼什么啊？！

<br/>

##### 13、分别谈谈生日、情人节、圣诞节和新年的时候会做什么吧。

弃总：什么无聊的节日？

苍：这个问题不适合我们。

朱武：啊啊，下一题！

<br/>

##### 14、在一起时感到最开心的时候是？

弃总：一直都很无所谓

太阳神：真的吗？我看苍拉你袖子的时候你挺开心啊

弃总：闭嘴！没那回事！

苍：同他在一起，不曾感到开心过

弃总：（猫猫炸毛）（脸色发黑）哼！

朱武：呃，哈哈，下一题！

<br/>

##### 15、表白的场景是什么样的？

弃总：表白？那是什么可笑的事？（偷偷看一眼苍）

苍：嗯，吾与现在的他之间不会有这个

弃总：（脸色阴沉）（又要炸毛）

太阳神：（插嘴）喂，苍啊，其实弃天也算表白过了

苍：嗯？

弃总：闭嘴！

太阳神：在武神殿的天台上啊，吾听到了

弃总：你不仅来我家偷葱，你还偷听？你要不要脸啊！

太阳神：（挣扎著说下去）弦首啊，你想想，他能说出「吾的身边，有你的位置」这种话⋯⋯

弃总：（打飞了太阳神）闭嘴！下一题！

<br/>

##### 16、对方生病或受伤了会怎么办？

弃总：视情况而定

朱武：（敲桌）这是无效回答！详细一点！

弃总：如果在别处生病或受伤，吾会为他疗复。如果是因触怒吾受伤⋯⋯哼，这就是代价

朱武：⋯⋯😨 苍，你呢

苍：机会难得，看能否趁机制服

弃总：是吾让你尝的败果不够了？

朱武：哈哈⋯⋯下一题

<br/>

##### 17、对方做什么会让自己感到不满？

弃总：自讨苦吃，惹吾发怒

苍：数不完⋯⋯

弃总：（冷笑）哦，是吗？

朱武：下一题！

<br/>

##### 18、相处过程中怎么处理两人之间的吵架和矛盾？

弃总：打一顿，或著X一顿

苍：⋯⋯嘴上让他不痛快

弃总：继续打，或著继续X

苍：⋯⋯继续让他不痛快

弃总：继续⋯⋯

朱武：停！！⋯⋯下一题

<br/>

##### 19、现在在同居吗？如果同居，谁负责做家事？

弃总：嗯，在同居。家事？那是什么无聊的东西？

朱武：同居？

弃总：他邀请吾长期住在天波浩渺。

朱武：哟

苍：嗯，算是吧。他可以住在天波浩渺，长期有效。

太阳神：（飞回来）啧啧，弃天，这就是你天天威胁砍翻六天之界的理由吗？

弃总：哼，天波浩渺比六天之界更入得了吾的眼

<br/>

##### 20、有情敌吗？

弃总：（皱眉）不知。（突然看向了朱武，眼神不善）

朱武：看什么？吾和苍只是朋友！

弃总：算你识相（突然又看向了太阳神）

太阳神：不是，看我干嘛？

弃总：你们之前鬼鬼祟祟的商量什么呢

太阳神：⋯⋯这是机密

朱武：啊哈哈（打圆场）苍，你呢

苍：吾对他没有所谓的「占有欲」，也自然没有情敌一说。

弃总：哼！（忽然炸毛预备状态）

<br/>

##### 21、怎么应对情敌或者与对方关系暧昧的人？

弃总：让他们消失（突然又看向朱武）

朱武：（os：又是这种眼神！）你以为谁都像你一样禽兽？

弃总：吾儿，还没有觉悟吗？绝对的力量，才能达成愿望～

朱武：弃天帝，你还没发现这句话哪里有问题？！

苍：（打圆场）顺其自然，下一题！

<br/>

##### 22、会爱屋及乌，对和他长相或性格相似的人产生好感吗？

弃总：不会。吾只⋯⋯

朱武：说啊，怎么不说了？（os：你是想说你只会对苍有好感是吧）

弃总：哼！闭嘴！

苍：不会。对他好感有限

弃总：（冷笑）哦？

朱武：喂，弃天帝，你心里没点数吗

弃总：哼！

太阳神：啊哈哈，下一题！

<br/>

##### 23、对方吃醋时会怎么办？

弃总：应该会是难得的乐趣

苍：那你可能要失望了

弃总：（大猫炸毛）

朱武：哈哈哈，弃天帝，你也有今天！

<br/>

##### 24、自己最容易被对方戳到的软肋是？

弃总：软肋？吾没有这种东西

太阳神：呃，吾不评价⋯⋯

苍：吾之同修挚友

朱武：呃，下一题！

<br/>

##### 25、如果看到对方穿了女装会有什么感觉？

弃总：（皱眉）无法想像，苍不适合。

苍：他很美，不违和

弃总：（皱眉）怎么，苍，难道你见过？

朱武：哈哈哈哈，下一题！

<br/>

##### 26、最想一起去的地方是？

弃总：想去哪里都能去

苍：哪里都不想去

朱武：喂喂，都答非所问呢

弃总：有山有海的地方吧

苍：那已经实现了

弃总：哼，算你识相

<br/>

##### 27、看到对方在身边熟睡的时候会怎样？

弃总：把他抱⋯⋯他睡著与否，吾会在意吗？

苍：起身，思考下一步的计划

朱武：啊哈哈⋯⋯

<br/>

##### 28、对方心情不好的时候会做什么？

弃总：找⋯⋯他心情好不好，吾会在意吗？

朱武：苍心情不好就是因为你吧！

苍：下一题吧

朱武：苍，你还没回答呢，想混过去？

苍：找出原因，思考对策，以免他暴起伤人

<br/>

##### 29、两人的感情受到阻挠怎么办？

苍：有顺畅过吗⋯⋯

弃总：哼！

太阳神：严格意义上，吾是个阻挠⋯⋯

朱武：打出去！

太阳神：别打！别打！我那是给他们增加点情趣⋯⋯ 我幕后也嗑弃苍的

弃总：算你识相

朱武：（翻了下剧本）这叫什么情趣啊？！好可怕😟 差一点GG

苍：⋯⋯（嫌弃脸）

<br/>

##### 30、为对方流过泪吗？因为什么而哭？

弃总：流泪？吾没有那种东西

苍：有，在梦里。因为梦中事情到了无法挽回的地步

弃总：哼。什么样的无法挽回？

太阳神：啊哈哈，赶紧下一题！

<br/>

##### 31、万一失去了对方……？

弃总：踏平人间，砍翻六天之界

太阳神：？！

朱武：？！

苍：松一口气，人间危机解除。

<br/>

##### 32、对方被别人挑衅、侮辱或伤害时自己会做什么？

弃总：苍有自己处理这种事的能力。不过吾会让这些人彻底消失

苍：正道栋梁，赶紧保护起来

弃总：（优雅冷笑）哼⋯哈哈哈哈哈⋯⋯

朱武：哈哈⋯（气氛诡异啊）

<br/>

##### 33、有在对方面前失态丢脸的经历吗？

弃总：失态？丢脸？什么可笑的形容？

苍：（不置可否地一笑）苍自认为没有

朱武：哈哈哈，（傻爹，你在武神篇就很丢人了！）下一题！

<br/>

##### 34、最喜欢和对方有什么样的身体接触？

弃总：后入他，然后拽著他的发根扳回他的头，看他坚强的外表被击碎的样子

朱武：突然限制级⋯⋯ 😨 弃天帝！！你！！！

苍：不喜欢任何身体接触。

弃总：有你选择的余地？

朱武：（突然感觉到气氛降到零点）啊啊，下一题！

<br/>

##### 35、如果用一种颜色来描述对方会是什么颜色？

弃总：深海

朱武：知道，是深海，不是深蓝

弃总：（皱眉）你怎么知道？

苍：黑色

<br/>

##### 36、把对方比作动物的话会是？

弃总：青鸟

苍：波斯猫

弃总：（皱眉）

苍：（战术性喝茶）

朱武：啊哈哈！下一题！

<br/>

##### 37、承上，如果某天对方突然变成了这种动物会怎么办？

苍：送去绝育，然后关起来，以免造成更大伤害

弃总：哼⋯⋯哈哈哈哈哈！苍，你会为这句话付出代价

朱武：哈哈，弃天帝，你呢

弃总：关进笼子里

朱武：你这臭脾气，送你一句话

弃总：什么话？

朱武：狗改不了吃屎

弃总：？？？神之涡——

苍：⋯⋯啊哈哈，下一题

<br/>

##### 38、觉得对方穿什么衣服最好看？

弃总：只穿他那身浅灰内袍的时候，他腰线很精致

朱武：（os：又是这句，是不是听到了不该听的⋯⋯）苍，你呢

苍：他穿白的好看

朱武：哈哈，下一题！

<br/>

##### 39、对方最有魅力的时刻是？

弃总：弹琴的时候一直很有魅⋯⋯勉强入眼。

苍：这嘛⋯⋯

朱武：哈哈，苍，又想打太极吗

苍：大概是在星轨，面前天降神兵的时候

太阳神：哦，我是你们play的一部分吗？

朱武：哦，哈哈，弃天帝，还说你不在意苍，都亮兵器了

弃总：下一题！

<br/>

##### 40、对方喝醉了该怎么办？

弃总：同吾何关？⋯⋯也许能带来难得的乐趣

苍：寻找机会，趁机制服

弃总：（优雅冷笑）哈哈哈哈⋯⋯ 又要困兽犹斗吗，苍？

朱武：下一题！

<br/>

##### 41、感觉自己和对方是相似的地方多还是不同的地方多？

弃总：无聊的问题。凡人也敢和神比较？

朱武：（敲桌）配合一下！

苍：不同的地方多，但是相似的地方也不少

朱武：比如？

苍：也许我们都很孤独

弃总：哼！

朱武：呃，下一题！

<br/>

##### 42、对方做了错事，会怎样惩罚他？

弃总：封神箭

朱武：⋯⋯

弃总：那是以前

太阳神：哦，现在呢？

弃总：⋯⋯X一顿吧

朱武：⋯⋯

苍：那还是封神箭更容易接受。

朱武：苍，你呢。

弃总：他有这个选项吗？下一题！

<br/>

##### 43、对方是初恋吗？二人过去的感情经历对彼此之间有没有影响？

弃总：不是。但之前也不曾恋过谁，为了繁衍罢了（偷瞄一眼苍）

朱武：哦哦，为了生我是吧

苍：不是恋人。

弃总：（大猫炸毛）举起了猫爪

朱武：（突然感觉到气氛诡异）啊啊啊，下一题！

<br/>

##### 44、和对方在年龄、身高或地位上有明显差距吗？在意这个吗？

弃总：有，不在意。吾有什么在意的事吗？

太阳神：弃天啊，其实吾觉得你有很多⋯⋯

弃总：闭嘴！

苍：嗯，确实有明显差距。不在意，吾相信任何独立的人格都应是平等的

弃总：哼，你有资格在意吗？

朱武：啊哈哈，==b年龄差距是有点大啦

<br/>

##### 45、如果对方背叛了自己怎么办？

弃总：死，就是背叛吾的下场。

朱武：（黯然）想起狼叔⋯⋯

苍：立场一直敌对，何来背叛

太阳神：哈哈，下一题！

<br/>

##### 46、试着向对方撒娇看看？

弃总：撒娇？那是什么可笑的行为？

苍：抱歉，吾不会这个

朱武：哈哈哈，真是毫不意外

<br/>

##### 47、接过吻吗？第一次接吻的情景是？

弃总：（不满地）嗯，魔界，但他立刻推开了。第一次严格来说在天波浩渺

苍：（皱眉）什么时候？

弃总：你睡著了

朱武：哈哈哈！弃天帝，你偷吻的吧！

弃总：闭嘴！下一题！

<br/>

##### 48、希望未来也可以一直和对方在一起吗？

弃总：哼，一个人类，他配吗⋯⋯

朱武：给出直接的答案有那么难吗？直接说「希望」或著「不希望」

弃总：⋯⋯

朱武：怎么不说话？若是觉得苍不配，你大可以直接说「不希望」

弃总：⋯⋯闭嘴！

苍：如果他还是他，那苍不是不能接受。吾欠他的太多了。

弃总：（皱眉）什么意思？

朱武：哈哈哈，下一题！

<br/>

##### 49、他对你有多重要？

弃总：他是死是活，你认为吾会在意吗

太阳神：吾觉得你很在意

（此时朱武打开了录音笔，开始循环播放：「苍是世间最重要的，什么都不及他重要，包括吾自己，苍是世间最重要的，什么都不及他重要，包括吾自己，苍是世间最重要的，什么都不及他重要，包括吾自己，苍是世间最重要的，什么都不及他重要，包括吾自己 ⋯⋯」）

弃总：（突然懵逼）什么东西？！？！？！

苍：事关天下众生，他当然很重要

<br/>

##### 50、你爱他吗？

弃总：那是什么可笑的感情？哈哈

朱武：那你直接说「不爱」不就好了

弃总：⋯⋯

朱武：爱或者不爱，直接说出答案有那么难吗

弃总：⋯⋯

朱武：说啊？

弃总：哼！闭嘴！

苍：不爱

弃总：（大猫炸毛）神之灭！！！

朱武：啊啊，赶紧下一题！
